風土病 - 蔣芸

風土病 - 蔣芸

電視截圖

不甘寂寞的、深怕被港人遺忘的、已下了台的前一哥忽然跳出來講話，帶上了一個自創的新名詞「風土病」。他說不希望道歉成了一種風土病，好了，這一下最近出來道過歉的特首、律政司等在他口中已成病患者，患的是一種他口中流行的風土病。

去請教醫生這到底是什麼病？有沒有這種病？該如何治療？

連大國手名醫也不知如何回答。一個非醫生自創的疾病新名詞，本來不需花時間來討論，也許講這句話，創這個新病名的人才是真的病了，只見鏡頭前那強忍的躁狂，七情上面，語如炮彈彈跳而出的情急，可以想像此君在私下是那一種德行，該是在公眾面前加上不知多少倍的激烈程度矣。

已不在其位的人，這一番話說來是對他的繼任者指點江山嗎？還是嫌風波鬧得不夠大，要他來煽風點火加把勁，既然不在其位， 就應該不謀其政，連這基本的守則尚且不能遵守，還有什麼資格來說三道四？我們相信已出來道歉者的誠意，肯道歉、肯檢討、肯認錯， 就值得予以肯定，道歉不是前一哥口中的一種風土病，而是認真負責的態度；雖然還有不少手尾要跟，譬如引為笑柄的所謂「五人暴動」、又如醫院中拉人、如現場過度使用武力等等事件仍未釐清，尚未真的平了民憤；此時無端跳出來一個前一哥，這些事件一而再又何嘗不是因為他在任時種下的惡果，變成了今天繼任的人要接下來的後患，照理說，他不是不應該出來講話，而是他才是最應該出來道歉的那位，出來行遲早要還，而不應該是批評道歉者是得了他口中說來不清不楚的什麼風土病。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
總之熱鬧就好 (邁克)

下一則
下一則
月娥，見字速回 (馮睎乾)